港大研愛滋病新藥 世紀絕症有望根治

【星島日報報道】愛滋病是目前無法治瘉的疾病，現時治療愛滋病的藥物，亦常出現副作用、耐藥性，病人更須終身服藥，否則病毒數量便立即增加。香港大學醫學院昨日宣布，成功研發出一種兼具「預防」及「治療」的藥物，團隊現正進行大型動物實驗，可望研究出在人體有效的愛滋病疫苗或治瘉療法。

愛滋病（AIDS）是目前無法治瘉的疾病。在全世界，愛滋病病毒（HIV）已經導致約四千萬人死亡，目前仍有約三千六百九十萬人攜帶著愛滋病病毒生活。為遏止愛滋病的全球大流行，研究出有效的愛滋病疫苗或治瘉療法十分重要。港大醫學院愛滋病研究所昨日宣布，成功研發藥物，可同時用作愛滋病預防和免疫治療，研究所所長陳志偉指，研究團隊發現透過抗體藥物「串聯雙價廣譜中和抗體」（BilA-SG），可一方面控制愛滋病病毒，同時阻止病毒接觸「CD4+ T 細胞」不被感染，達至預防功效。

研究團隊利用基因工程技術，將BilA-SG導入在小鼠身上進行實驗，成功預防一百二十四種愛滋病病毒株，成功率達百分之一百，抗體可在體內維持約一周；治療方面，團隊將抗體藥物導入已有愛滋病的小鼠，發現藥物在兩周後產生抗體，結果有四成二的小鼠可消除體內所有的愛滋病病毒。這項研究成果已在最新一期《臨牀研究雜誌》發表。

陳志偉解釋，現時全球約三十多種愛滋病抗體藥物，常出現副作用、耐藥性等問題，病人更須終身服藥，否則病毒數量便立即增加，但BilA-SG作為一種普遍適用的抗體藥物，其廣譜性和有效性有明顯改進，有望成為首個「香港製造」，適用於臨牀治療愛滋病的抗體藥物。

陳志偉指，團隊現正研究加強病毒的效力，防止小鼠體內再次產生病毒，又認為若未來可成為人類服用的新藥，將可幫助健康人士避免感染愛滋病的風險，冀望藥物有逾一年的效力。

港大團隊研究由二〇一一年開始，已投入逾一千萬元進行研究，現正進行大型動物實驗，未來將在人體進行臨牀實驗。陳志偉預計，人體臨牀實驗需花費約三千萬元，希望未來研究的項目可被納入國家研究重大專項。

放心, 到咁上下自然會有另一種世紀絕症出現

文員仔有救

香港唯一大學

lkf usb唔洗再擔心

大前提係當時人仲在生...

俾住hall既同學仔試下先咪知有無用

咪又係益左班雞蟲

研究到真係一定拎到諾貝爾獎

到時有錢人就可以狂搞，窮撚只能夠含撚

文員仔挑選哪位

gay佬喜訊

五毛岩瀨健三

港大

已經死咗

五毛知名不具

佢100％係預防 得兩星期 中左得42％ 唔夠一半 都係死 即係打完得兩星期瘋狂中出雞隻

瘋狂中出？
仲有椰菜花、白濁呢

倫敦人妻有救了

唔好再死攬害死梁天琦班人

到時日日叫雞打真軍 奶盡天下女既閪

研究愛滋病藥都係幾千萬
政府扔左幾百億做左啲咩

高鐵香港段可以貴過trump wall

美國藥廠冇錢賺，會唔會暗殺？

開會、買火車票掛

可以叫雞唔帶套

到時啲藥貴撚到仆街 班友咪又係食唔起
從來啲好藥都係令藥廠賺大錢

最仆街係好多好藥因為藥廠無錢賺CUT生產線
例如第一代A酸醫暗倉香港已經無哂

年中唔少呢d新聞，又有幾多隻真係面世同真係有效?

有生之年可以見到愛滋病消滅

五毛dewi

椰菜花有hpv預防針 有效期十年 白濁非不治 但醫半年

HKU

Condom末日

好多癌嘅新藥都出到 之前hiv隻新藥都出左 會令病毒休眠 所以而家有hiv早發現都唔洗死 差在幾多人食得起 hiv政府俾錢啲愛滋人先有得食

第三世界國家可以瘋狂強姦中出

t病毒

前者有針打預防好耐啦

其實乙肝仲危險

成日話可以瘋狂中出嘅巴打
有無諗過仲有梅毒 菜花 疱疹
後者是但一樣都無得醫 只能減輕

應該好快被消失

希望有下文啦

btw左邊個位

梅毒有得完全根治 政府俾錢 菜花有預防針 近哩五年得疱疹同愛滋大大獲冇得醫冇得防 疱疹下體有樣睇 如果愛滋都防到真係不得了 雞業興旺

定律上性病唔會消失

到時又有咩新品種

不過其實一直有預防愛滋病既藥
但如果可以根治真係勁

University of Xiang gang

邊有預防呀 係中左可以完美控制咋

就算而家所謂嘅有得醫，有得防
都唔會似傷風感冒肚柯咁食下藥就得
奶一樣都有排搞

PreP

死撚左十世

年年講幾次

留明睇第三世界國家人口暴增

叫雞唔洗戴套嘅日子來了

已經有超級淋病

你錯
最開心肯定係基佬先

正仆街

間接鼓勵濫交

你惹出黎？

毒撚100%預防🚬

到時成team邊個拎好

唔好搭飛機

比倫敦人妻條陰陽屎忽鬼試

生花柳仲慘過有愛滋病

益撚左D雞蟲

食住條水 仲唔發達

好似久唔久都有新聞話有新方法醫愛滋，都唔知邊個真

點解？

呢種有利市民，但係賺唔到錢既產品，需要政府出手給予資助
但係政府無重視

一千萬都唔夠係香港市區買個三房單位
但一大已經做到咁勁既野

@倫敦人妻

大家可以放心叫雞了

淨係俾啲唔係經濫交染既人用好喇
濫交既人中左伏係佢地抵死
唔抵救

罕見病資助補助香港都係最近先有
HA有team係負責藥物名冊，應該係研究資助邊啲藥
愛滋藥可能要等一排先

研究個班人係咪好鐘意叫雞？

強國又可以偷野，賣到全世界
然後話自主研發

話可以放心叫雞個d 係唔係on9

之前無睇新聞 有 超級淋病？

性病唔係淨係得HIV/AIDS 囉

咪可以瘋狂玩人獸交無套中出

強國又可以向全世界打飛機
話強國科技領導全世界了

贏國專項 贏國控制愛滋病藥或成最後贏家

希望未來研究的項目可被納入國家研究重大專項。

轉頭變左強國研發既

你估買個專利返黎自己做慢慢搵定暗殺班科學家逼你用而架D藥賺得多
永遠都有D被陰謀論洗撚晒腦既戇鳩仔

港大團隊研究由二〇一一年開始，已投入逾一千萬元進行研究，

一千萬 香港科研
3跑,高鐵,港珠澳幾鳩千億不如投入科研算啦

rip

而家隻r廠a酸 唔係第一代咩
佢專利過左但都有出藥

咁撚耐，死撚左啦

tretinoin仲有一隻generic, 但isotreinoin已經無左幾年

可以盡情搞基

文員仔，夠鐘起身

香港大學

我見r牌個隻都係寫
Isotreinoin

你講retino-a (好似係咁串)
全線無左十世了

點解反而乙肝仲未有得根治？

Roaccutane
呢隻

喔, 原來口服果隻
口服果隻不嬲都仲有
但外用第一代就無了

地球是hong kong u 領先

政府明CAP鳩你水
幾百億火星都去到

嘩！有藥醫，人妻先生又可以出黎食仔仔啦

等睇支那搶功勞

左邊條女

含撚都會有愛滋

其實含撚要成口血先會有 但環吹條女有菌會淋病

邊到有得睇返文員仔單野？

口水同精唔會傳染

港大自己開藥廠啦

左面好正， ig 呢

港女可以瘋狂做雞，無套任Q賺盡

諗起呢個

口水可以抑制病毒，同埋口水病毒含量極少，不足以傳播病毒，世衛標準都講左口交的風險係極低，但口內有傷口就唔同講法

你鋪話法 淨係雞蟲仆嘢先會有愛滋咩

港大研愛滋病新藥 中國或成為最大贏家

來淫亂派對

天花或黑死病重現加大規模變種,變到同MRSA一樣咁高抗藥性

瘋狂搞野時代開始了

淨係食肉菌已經又係另一樣無得醫啦

中央來電致賀，並表示港大屬中國一流學府之一

以後叫雞可以唔戴袋？

但淋病 椰菜花一樣醫唔到

其實有愛滋病係好事黎

終於唔駛用萬惡既膠袋

good

到時就有世紀淋病

其實每年都有唔少依一類新聞，同新型電池冇咩分別

之前袁國勇咪有隻新藥
話俾大陸做喎

放心，仆街政府又一定阻頭阻勢做壞事。

好想瘋狂試新藥

地球是hong kong u領先

有排到未到人體有用

香港醫學世界第一

真係研發到，一般人一定唔會有錢去醫

很厲害的樣子，雖然不知道說什麼

HKG! HKG! HKG!

西醫同科學可以做到d咁既野
君臣佐使做到乜？

雷聲大雨點小，次次有咩新突破治絕症過兩日鳩毛都冇條出黎

根本冇必然關係

大陸人即刻認親認戚

pre-clinical only
仲有好多關要過

仆街咁咪逾來逾多玩屎忽佬

一千萬就有咁嘅成就

藥廠又要出手
希望今次真係整到出黎

人地明明寫住愛滋病
兩樣嘢嚟喎

放心！中國又會話自己成功發明，又贏美國！

死左了

津巴布韋總統早就搵到方法啦

雞蟲福音

唉.....早廿年前我仲信香港研究，家陣我覺得同中國研究一樣

到而家有邊一種藥物成功消滅所有hiv又面左世?
過幾年先黎鳩噏啦

咁重大嘅發明，點解剩係得南華早報公布

外國隻字不提，歐美一篇報道都沒有

你岩

ig

中國又然

中國或成最大贏家

新藥？

屌

贏國